# ΠΧ5. Διαχείρηση στοιχείων προφίλ

**Πρωτεύων Actor**: Δημότης  

**Ενδιαφερόμενοι**: Δημότης: Ο Δημότης θέλει να αλλάξει τα στοιχεία του, κατά τους ΕΚ1, ΕΚ2. Ο Δημότης θέλει να φορτίσει το πορτοφόλι του, σύμφωνα με τους ΕΚ8, ΕΚ9.


**Προϋποθέσεις**: Ο Δημότης έχει *ταυτοποιηθεί* από το Σύστημα.


## Α) Αλλαγή στοιχείων προφίλ

**Βασική ροή**

1. Ο Δημότης επιλέγει τη διεπαφή 'Αλλαγή στοιχείων προφίλ'.
2. Το Σύστημα αναζητά τα στοιχεία του Δημότη.
3. Το Σύστημα εμφανίζει τα στοιχεία του Δημότη (επώνυμο, όνομα, ΑΦΜ, διεύθυνση, username, password).
4. Ο Δημότης επιλέγει το στοιχείο που θέλει να τροποποιήσει.
5. Ο Δημότης πληκτρολογεί το νέο στοιχειό.
6. Ο Δημότης καταχωρεί την αλλαγή του.
7. Το Σύστημα αποθηκεύει τις αλλαγές που πραγματοποίησε ο Δημότης.
8. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα επιτυχούς αλλαγής.


Τα βήματα 4,5,6 επαναλαμβάνονται μέχρι ο δημότης να αλλάξει όλα τα στοιχεία που επιθυμεί.

**Εναλλακτικές Ροές**

*4α. Ο Δημότης δεν θέλει να κάνει κάποια αλλαγή.*
1. Μετάβαση στο βήμα 7 της βασικής ροής.

*5β. Ο Δημότης εισάγει μη έγκυρα στοιχεία παραβιάζοντας τους ΕΚ1 και ΕΚ2).*
1. Εμφάνιση μηνύματος λάθους.
2. Επιστροφή στο βήμα 5 της βασικής ροής.



## Β) Διαγραφή χρήστη

**Βασική ροή**

1. Ο Δημότης ανοίγει τη διεπαφή 'Διαγραφή χρήστη'.
2. Ο Δημότης επιλέγει να διαγράψει το λογαριασμό του.
3. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα επιτυχούς διαγραφής του χρήστη.
4. Το Σύστημα διαγράφει το λογαριασμό του Δημότη.
5. Τερματισμός εφαρμογής.

**Εναλλακτικές Ροές**

*2α. Ο Δημότης έχει και ρόλο Υπαλλήλου του δήμου.*
  1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα ότι ο Δημότης έχει και ρόλο Υπαλλήλου του δήμου.
  2. Το Σύστημα αφαιρεί το ρόλο Δημότη από το χρήστη.
  3. Τερματισμός περίπτωσης χρήσης.
  

## Γ) Φόρτιση πορτοφολιού

**Βασική ροή**

1. Ο Δημότης επιλέγει τη διεπαφή 'φόρτισης' πορτοφολιού.
2. Το Σύστημα αναζητεί το πορτοφόλι του Δημότη.
3. Το Σύστημα εμφανίζει το πορτοφόλι του Δημότη, μαζί με το τρέχον ποσό.  
4. Ο Δημότης εισάγει ποσό 'φόρτισης'.
5. Το Σύστημα προσθέτει το ποσό 'φόρτισης' στο τρέχον ποσό.
6. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα επιτυχούς 'φόρτισης' του πορτοφολιού.

**Εναλλακτικές Ροές**

*4α. Ο Δημότης δεν επιθυμεί να καταχωρήσει ποσό.*
  1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνημα ακύρωσης της διαδικασίας.
  3. Επιστροφή στο βήμα 3 της βασικής ροής του συστήματος.
  
*4β. Ο Δημότης εισάγει μη έγκυρο ποσό που παραβιάζει τον ΕΚ7*
  1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνημα λάθους.
  2. Επιστροφή στο βήμα 4 της βασικής ροής του συστήματος.
  
*4γ. Ο Δημότης εισάγει ποσό 'φόρτισης' που παραβιάζει τον ΕΚ8*
  1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνημα λάθους.
  2. Επιστροφή στο βήμα 4 της βασικής ροής του συστήματος.

 * Σε οποιοδήποε σημείο η εφαρμογή καταρρέει.
  1. Ο Δημότης εκκινεί την εφαρμογή εκ νέου.
  2. Το Σύστημα ταυτοποιεί τον Δημότη.
  3. Ο Δημότης εκκινεί την περίπτωση χρήσης από την αρχή.
